UST社會科學學院 禁佔中發起人等到校評論社會電影《撐傘》

香港科技大學社會科學院原訂於本月底舉行《撐傘》電影分享會，邀請佔中三子中的戴耀廷和陳健民、立法會議員朱凱廸和前港大學生會會長馮敬恩出席擔任評論員，並已向各人發出邀請，不過《蘋果》收到消息稱，社科院高層私下出手，禁主辦單位邀請有關人士出席，其中一名嘉賓陳健民證實，有人以不想將政治帶入校園為由禁止他們擔任評論員，又指今次事件反映校園內的言論自由正在收窄。

《撐傘》分享會原訂於本月20日傍晚6時舉行，並邀請陳健民等人任評論員，與參加者分享討論，他們亦已答應主辦單邀請，但據知有社會科學院高層得悉後十分不滿，反對邀請戴、陳及民主派人士任評論員，指有關做法將政治帶入科大，要求主辦單位收回有關邀請，分享會只會有《撐傘》導演出席。本報曾就有關消息向有份參與舉辦電影分享會的科大教授成名查詢，成名回應稱不評論事件，只稱分享會將如常舉行。

原先獲邀任分享會評論人的佔中發起人之一陳健民表示，他早在兩、三星期前收到邀請，而且主辦單位詳列了各種問題作深入討論，可見分享會並非鼓吹他人佔領，而是研討整個佔領運動。不過約1個星期前，他再收到主辦單位通知，指有人以不想將政治帶入校園為由，不讓他擔任評論人。

陳健民認為今次事件明顯地反映校園內的言論自由正在收窄，慨嘆「呢個就係香港，你想避開政治，但係政治會追住你」，又反問「大學唔討論政治問題邊度討論？」有關情況令他感可悲，正如中大在下週一（13號）都會舉辦《撐傘》分享會，同樣邀請了導演陳耀成出席，幸而中大未有打壓，他強調大學本來就應該是崇尚言論自由的地方。

科大學生會臨時行政委員會財務秘書陳家盛表示，社科院高層做法明顯是打壓學術自由，「學生會認為，任何題目都可以喺大學校園內討論，而傘運係香港歷史上好重要嘅一件事，如果學院用政治理由唔准邀請嘉賓，一定係違反學術自由。」陳表示，未聽過科大校園有同類事例，憂今次事件開壞先例。科大發言人表示，對揣測不作評論。

社會科學學院唔討論政治咁可以討論啲乜呢?
咁講不如喺教堂入面都唔准講耶穌啊笨

係咪雷鼎明搞事?

唔係報紙報導
都唔知道會有呢套電影喺度播映

你唔俾去就更加要去啦

鳴哥走左啦
證明科大唔只鳴哥一個on9仔

無啲三大既尊嚴

冇大學學格。文人風骨

中国科技大学

佢馬房啲馬仔

ust又的確無文學院喎 中國研究果堆都係under社會科學學院

社科院唔講政治就執撚左去啦

垃圾過中大
摺柒左佢啦

科大學生表示強烈關注

大學管理層基本責任係捍衛學術自由

無人理

當代大學管理層個基本責任其實係R funding

廢撚過我Chin
以後三大就係HKU, C(ity)U同Poly

雷鼎明本身都唔係社科院

成名之前先參與過聯署撐大學言論自由咋噃

ust經濟唔係社科架?

CHUST

商學院
佢而家係econ dept emeritus 同adjunct prof
同另一個prof一齊教hk economy